---
title: Videopac
description: Philips Videopac
published: true
date: 2021-10-03T20:47:12.549Z
tags: consoles, philips, videopac
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T07:59:43.530Z
---

![](/emulators/consoles/videopac.svg){.align-center}

## Fiche technique

* **Fabricant :** Magnavox/Philips
* **Année de sortie :** 1978
* **Quantités vendues :** 2 millions
* **Processeur :** Intel 8048 @ 1.79 MHz
* **RAM :** 64 bytes
* **RAM Audio / Vidéo :** 128 bytes
* **ROM :** 1024 bytes
* **Résolution :** 160×200 pixels avec 12 couleurs
* **Affichage :** palette fixe de 16 couleurs ; les sprites peuvent uniquement utiliser 8 de ces couleurs

## Présentation

Le **Videopac** est une console de jeux vidéo conçue par Magnavox, fabriquée par Philips et commercialisée à la fin des années 1970 et au début des années 1980 sous les marques Philips (Videopac/Odyssey), Radiola-Radiotechnique (Videopac), Schneider (Videopac), Siera (Videopac), Magnavox (Odyssey²), Brandt (Jopac), Continental Edison (Jopac) et Saba (Jopac).

## Émulateurs

[Libretro O2EM](libretro-o2em)